監警會 ：電單車撞人群只有三宗投訴 不過無權監察警方如何處理

據監警會公布，截至上周四（13日）有逾1,600宗反修例示威相關的投訴警察個案。去年10月1日警員在灣仔天橋上擲物，以及11月11日交通警駕電單車衝撞人群，警方曾指兩事件嚴重，會嚴肅跟進。記者上周向警方查詢，獲回覆稱仍在調查，未交代詳情。

監警會回覆《香港01》查詢指，警方目前就兩事件共接獲四宗投訴，當中天橋擲物有一宗投訴，指控警員行為不當；電單車撞人群則有三宗投訴，其中兩宗指控警員疏忽職守，餘下一宗指控警員行為不當。四宗均歸類為「須知會投訴」。

根據規定，投訴警察課須按法例定明的準則，將投訴個案歸類為「須匯報投訴」及「須知會投訴」，前者的調查報告須交監警會審核。至於「須知會投訴」，投訴警察課只需定期向監警會提交個案撮要，確保分類恰當，但監警會無權監察警方如何處理。

前監警會委員、港大法律學院首席講師張達明解釋，《監警會條例》羅列若干準則，其中一項是若投訴人受警方行為直接影響，個案必須列為「須匯報投訴」，否則必須列為「須知會投訴」。他直言，如個案被列為「須知會投訴」，監警會無權審核，角色有限。

他認為，反修例示威期間不少直接受警員行為影響人士，擔心投訴警察後反被控非法集結等罪名，基於投訴人卻步或非直接受影響，令事件不了了之，「反映監察警方制度，不足以回應目前情況」。

不過，張達明指法例並無限制警方主動公布調查結果，回應公眾關注，而以往當警方認為事件嚴重例如牽涉刑事，會對涉事人員召開紀律聆訊甚至展開刑事調查，反映事件嚴重性，建議警方開誠布公處理。

就算有一百萬宗投訴
自己人查自己人都唔會成立架啦

啱啱訓醒冇睇 監警會用左半年調查幾日既report出左未?

要人投訴先識跟進?

咁監警會要黎做乜
呢班廢柴冇收人工？

監警會已經執左9世啦、依家果個係太監會！
有冇見過太監會去頂d土皇帝？

投訴多就有效d咩邏輯